此風不可長

zip且可追溯到幾十年前的5.25和3.5英吋軟碟時代。然而該技術作為一把雙面刃，也難免被別有用心的人所利用。比如透過一個看似超小型的壓縮包，製作一個內含巨量垃圾資料的「解壓炸彈包」（zip bomb）——一個表面上只有46MB，但其實解壓縮後，可以膨脹到4.5PB的zbxl.zip炸彈壓縮包。

其實早在去年，研究員大衛·菲爾（David Fifield）就曾展示過早期的解壓炸彈包，能夠將一個42kB的zbsm.zip文件迅速膨脹到5.5GB。

915 遮打見！

五大訴求 缺一不可

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

咁有咩辦法防？

玩爆dictionary window size